佛羅里達州因非法移民犯罪問題起訴拜登政府

綜合美聯社和福克斯新聞報導，美國佛羅里達州當地時間9日因一項新指令起訴拜登政府，原因是該指令縮小了逮捕和驅逐非法移民的範圍。這一新訴訟出現之際，美國已有多州因其他行政令問題起訴拜登政府。

報導介紹稱，佛州提起的訴訟旨在叫停美國入境與海關執法局(ICE)於2月18日發布的新指令，該指令優先驅逐那些構成國家安全威脅或被判犯有更嚴重罪行的人。而佛州認為，ICE的指令違反了國會的命令，指令把對移民實施的執法行為限制在了恐怖分子、間諜、重罪犯、某些幫派成員以及最近非法越境的人當中。

佛羅里達州檢察長阿什利•穆迪（Ashley Moody）9日表示，拜登政府的新指令，讓移民官員不能拘留因入室盜竊、販毒和其他罪行而被判刑的人。

YouTube上發布的一段視頻中，穆迪說：“那些在包括特朗普甚至奧巴馬在內的歷屆政府內被定罪的罪犯，本應被驅逐出境，現在卻正在佛羅里達州自由活動。” “撤銷那些政策讓我們更不安全。”

據報導，監督ICE的美國國土安全部暫未置評。

值得注意的是，此前美國就有多州因行政令起訴拜登。當地時間3月8日，美國12個共和黨人領導的州就氣候變化行政令起訴拜登政府，指控他沒有執行有關溫室氣體規則的憲法權力。來自阿肯色州，亞利桑那州，印第安納州，堪薩斯州，蒙大拿州，內布拉斯加州，俄亥俄州，俄克拉荷馬州，南卡羅來納州，田納西州和猶他州的共和黨州總檢察長參加了訴訟。

反民主黨

Florida 又做先驅

為賀錦麗鋪路

用國安法拉哂佢